# Raspberry Pi Configuration utility
# Copyright (C) 2018 Raspberry Pi
# This file is distributed under the same license as the rc_gui package.
# Simon Long <simon@raspberrypi.org>, 2018.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: rc_gui 1.1\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2022-02-24 15:22+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2023-03-14 16:18+0900\n"
"Language-Team: English (British)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Poedit 2.4.2\n"
"Last-Translator: Yi Yunseok <ironyunseok@protonmail.com>\n"
"Language: ko\n"

#: ../src/rc_gui.c:432
msgid ""
"The changes you have made require the Raspberry Pi to be rebooted to take "
"effect.\n"
"\n"
"Would you like to reboot now? "
msgstr ""
"변경된 사항을 적용하려면 라즈베리 파이를 재시작해야 합니다.\n"
"\n"
"지금 재시작하겠습니까? "

#: ../src/rc_gui.c:437
msgid "_No"
msgstr "아니오(_N)"

#: ../src/rc_gui.c:440
msgid "_Yes"
msgstr "네(_Y)"

#: ../src/rc_gui.c:500
msgid ""
"The password change failed.\n"
"\n"
"This could be because the current password was incorrect, or because the new "
"password was not sufficiently complex or was too similar to the current "
"password."
msgstr ""
"비밀번호 변경에 실패했습니다.\n"
"\n"
"현재 암호와 너무 유사하거나 암호가 올바르지 않은 경우, 또는 새 암호가 충분히 "
"복잡하지 않기 때문일 수 있습니다."

#: ../src/rc_gui.c:502
msgid "The password has been changed successfully."
msgstr "비밀번호가 성공적으로 변경됐습니다."

#. warn about a short delay...
#: ../src/rc_gui.c:844
msgid "Setting locale - please wait..."
msgstr "언어 설정 중 - 잠시만 기다려주세요..."

#. warn about a short delay...
#: ../src/rc_gui.c:1083
msgid "Setting timezone - please wait..."
msgstr "시간대 설정 중 - 잠시만 기다려주세요..."

#: ../src/rc_gui.c:1123 ../src/rc_gui.c:1146
msgid "<not set>"
msgstr "<설정되지 않음>"

#. warn about a short delay...
#: ../src/rc_gui.c:1515
msgid "Setting keyboard - please wait..."
msgstr "자판 설정 중 - 잠시만 기다려주세요..."

#: ../src/rc_gui.c:1560
msgid ""
"Your system has recently been updated. Please reboot to ensure these updates "
"have loaded before setting up the overlay file system."
msgstr "시스템이 업데이트됐습니다. 재부팅을 권장합니다."

#: ../src/rc_gui.c:1581
msgid ""
"The state of the boot partition cannot be changed while an overlay is active"
msgstr "오버레이가 활성화된 동안에는 부팅 파티션의 상태를 변경할 수 없음"

#. warn about a short delay...
#: ../src/rc_gui.c:1602
msgid "Setting up overlay - please wait..."
msgstr "오버레이 설정 중 - 잠시만 기다려주세요..."

#: ../src/rc_gui.c:1631 ../src/rc_gui.c:1971 ../data/rc_gui.ui.h:54
msgid "Enable shell and kernel messages on the serial connection"
msgstr "시리얼 연결에서 쉘 및 커널 메시지 활성화"

#: ../src/rc_gui.c:1637 ../src/rc_gui.c:1965
msgid "This setting cannot be changed while the serial port is disabled"
msgstr "시리얼 포트가 비활성화된 동안에는 이 설정을 변경할 수 없음"

#: ../src/rc_gui.c:1648 ../data/rc_gui.ui.h:70
msgid "Set the GPIO to which the fan is connected"
msgstr "팬이 연결된 GPIO 설정"

#: ../src/rc_gui.c:1649 ../data/rc_gui.ui.h:72
msgid "Set the temperature in degrees C at which the fan turns on"
msgstr "팬이 작동하는 온도를 C 단위로 설정"

#: ../src/rc_gui.c:1653 ../src/rc_gui.c:1654 ../src/rc_gui.c:1994
#: ../src/rc_gui.c:1995
msgid "This setting cannot be changed unless the fan is enabled"
msgstr "팬이 활성화되지 않으면 이 설정을 변경할 수 없음"

#: ../src/rc_gui.c:1893
msgid ""
"The Raspberry Pi Configuration application can only modify a standard "
"configuration.\n"
"\n"
"Your configuration appears to have been modified by other tools, and so this "
"application cannot be used on your system.\n"
"\n"
"In order to use this application, you need to have the latest firmware "
"installed, Device Tree enabled, the default \"pi\" user set up and the "
"lightdm application installed. "
msgstr ""
"라즈베리 파이 설정 애플리케이션은 표준 구성만 수정할 수 있습니다.\n"
"\n"
"사용자의 설정이 다른 도구에 의해 수정돼 시스템에서 이 응용 프로그램을 사용할 "
"수 없습니다.\n"
"\n"
"이 응용 프로그램을 사용하려면 최신 펌웨어를 설치, 장치 트리 활성화, 기본 사용"
"자 \"pi\" 설정 및 lightdm 응용 프로그램을 설치해야 합니다. "

#: ../src/rc_gui.c:1942
msgid "This setting is overridden when Xscreensaver is installed"
msgstr "이 설정은 X스크린세이버 설치로 덮어씌워짐"

#: ../src/rc_gui.c:1978
msgid "The VNC server is not installed"
msgstr "VNC 서버가 설치되지 않음"

#: ../src/rc_gui.c:2018
msgid "None (700MHz)"
msgstr "기본 (700MHz)"

#: ../src/rc_gui.c:2019
msgid "Modest (800MHz)"
msgstr "보통 (800MHz)"

#: ../src/rc_gui.c:2020
msgid "Medium (900MHz)"
msgstr "중간 (900MHz)"

#: ../src/rc_gui.c:2021
msgid "High (950MHz)"
msgstr "높음 (950MHz)"

#: ../src/rc_gui.c:2022
msgid "Turbo (1000MHz)"
msgstr "터보 (1000MHz)"

#: ../src/rc_gui.c:2039
msgid "None (900MHz)"
msgstr "기본 (900MHz)"

#: ../src/rc_gui.c:2040
msgid "High (1000MHz)"
msgstr "높음 (1000MHz)"

#: ../src/rc_gui.c:2071
msgid "Overscan (HDMI-1):"
msgstr "오버스캔 (HDMI-1):"

#: ../data/rc_gui.ui.h:1
msgid "Keyboard"
msgstr "자판"

#: ../data/rc_gui.ui.h:2
msgid "Model:"
msgstr "모델:"

#: ../data/rc_gui.ui.h:3
msgid "Layout:"
msgstr "레이아웃:"

#: ../data/rc_gui.ui.h:4
msgid "Variant:"
msgstr "여러 지판:"

#: ../data/rc_gui.ui.h:5
msgid "Locale"
msgstr "지역"

#: ../data/rc_gui.ui.h:6
msgid "Language:"
msgstr "언어:"

#: ../data/rc_gui.ui.h:7
msgid "Country:"
msgstr "국가:"

#: ../data/rc_gui.ui.h:8
msgid "Character Set:"
msgstr "문자열 세트:"

#: ../data/rc_gui.ui.h:9 ../data/rc_gui.desktop.in.h:1
msgid "Raspberry Pi Configuration"
msgstr "라즈베리 파이 환경설정"

#: ../data/rc_gui.ui.h:10
msgid "Password:"
msgstr "비밀번호:"

#: ../data/rc_gui.ui.h:11
msgid "Change _Password..."
msgstr "비밀번호 변경(_P)..."

#: ../data/rc_gui.ui.h:12
msgid "Change password for the default user (pi)"
msgstr "기본 사용자 (pi) 비밀번호 변경"

#: ../data/rc_gui.ui.h:13
msgid "Hostname:"
msgstr "호스트이름:"

#: ../data/rc_gui.ui.h:14
msgid "Set the name of your Pi on a local network"
msgstr "로컬 네트워크에서 사용할 이름 설정"

#: ../data/rc_gui.ui.h:15
msgid "Boot:"
msgstr "부트:"

#: ../data/rc_gui.ui.h:16
msgid "To Desktop"
msgstr "데스크톱 전환"

#: ../data/rc_gui.ui.h:17
msgid "Launch the desktop environment automatically on boot"
msgstr "부팅 시 자동으로 데스크톱 환경 실행"

#: ../data/rc_gui.ui.h:18
msgid "To CLI"
msgstr "CLI 전환"

#: ../data/rc_gui.ui.h:19
msgid "Boot into a command line shell rather than the desktop"
msgstr "명령줄 쉘로 부팅"

#: ../data/rc_gui.ui.h:20
msgid "Auto login:"
msgstr "자동 로그인:"

#: ../data/rc_gui.ui.h:21
msgid "Automatically log in the default user (pi)"
msgstr "기본 사용자 (pi)로 자동 로그인"

#: ../data/rc_gui.ui.h:22
msgid "Network at Boot:"
msgstr "네트워크 부팅:"

#: ../data/rc_gui.ui.h:23
msgid "Do not complete boot until network connection is established"
msgstr "네트워크 연결이 완료될 때까지 부팅하지 않음"

#: ../data/rc_gui.ui.h:24
msgid "Splash Screen:"
msgstr "시작 화면:"

#: ../data/rc_gui.ui.h:25
msgid "Show graphical splash screen at boot"
msgstr "부팅할 때 그래픽 시작 화면을 표시"

#: ../data/rc_gui.ui.h:26
msgid "Power LED:"
msgstr "전원 LED:"

#: ../data/rc_gui.ui.h:27
msgid "Flash the power LED on disk activity"
msgstr "디스크 작동 시 전원 LED 깜빡임"

#: ../data/rc_gui.ui.h:28
msgid "System"
msgstr "시스템"

#: ../data/rc_gui.ui.h:29
msgid "Resolution:"
msgstr "해상도:"

#: ../data/rc_gui.ui.h:30
msgid "Set _Resolution..."
msgstr "해상도 설정(_R)..."

#: ../data/rc_gui.ui.h:31
msgid "Set the resolution for HDMI and VNC"
msgstr "HDMI 및 VNC 해상도 설정"

#: ../data/rc_gui.ui.h:32
msgid "Overscan:"
msgstr "오버스캔:"

#: ../data/rc_gui.ui.h:33
msgid "Enable overscan to show the edges of the screen"
msgstr "오버스캔을 활성화하여 화면 가장자리 표시"

#: ../data/rc_gui.ui.h:34
msgid "Overscan (HDMI-2):"
msgstr "오버스캔 (HDMI-2):"

#: ../data/rc_gui.ui.h:35
msgid "Enable overscan to show the edges of the second screen"
msgstr "오버스캔을 활성화하여 두 번째 스크린의 가장자리 표시"

#: ../data/rc_gui.ui.h:36
msgid "Pixel Doubling:"
msgstr "픽셀 더블링:"

#: ../data/rc_gui.ui.h:37
msgid "Enable pixel doubling to improve usability on high-res screens"
msgstr "고해상도 화면에서 사용자 편의를 위해 픽셀 더블링 활성화"

#: ../data/rc_gui.ui.h:38
msgid "Screen Blanking:"
msgstr "스크린 깜빡임:"

#: ../data/rc_gui.ui.h:39
msgid "Blank the screen after a period of inactivity"
msgstr "비활성 기간 후 화면 비우기"

#: ../data/rc_gui.ui.h:40
msgid "Headless Resolution:"
msgstr "헤드리스 해상도:"

#: ../data/rc_gui.ui.h:41
msgid "Set the resolution for VNC when no monitor is connected"
msgstr "모니터가 연결되지 않았을 때 VNC의 해상도 설정"

#: ../data/rc_gui.ui.h:42
msgid "Display"
msgstr "디스플레이"

#: ../data/rc_gui.ui.h:43
msgid "SSH:"
msgstr "SSH:"

#: ../data/rc_gui.ui.h:44
msgid "Enable remote access to this Pi via SSH"
msgstr "SSH 원격 액세스 활성화"

#: ../data/rc_gui.ui.h:45
msgid "VNC:"
msgstr "VNC:"

#: ../data/rc_gui.ui.h:46
msgid "Enable remote access to this Pi using RealVNC"
msgstr "RealVNC 원격 액세스 활성화"

#: ../data/rc_gui.ui.h:47
msgid "SPI:"
msgstr "SPI:"

#: ../data/rc_gui.ui.h:48
msgid "Enable the automatic loading of the SPI kernel module"
msgstr "SPI 커널 모듈 자동 로드 활성화"

#: ../data/rc_gui.ui.h:49
msgid "I2C:"
msgstr "I2C:"

#: ../data/rc_gui.ui.h:50
msgid "Enable the automatic loading of the I2C kernel module"
msgstr "I2C 커널 모듈 자동 로드 활성화"

#: ../data/rc_gui.ui.h:51
msgid "Serial Port:"
msgstr "시리얼 포트:"

#: ../data/rc_gui.ui.h:52
msgid "Enable the serial port over the GPIO pins"
msgstr "GPIO 핀을 통한 시리얼 포트 활성화"

#: ../data/rc_gui.ui.h:53
msgid "Serial Console:"
msgstr "시리얼 콘솔:"

#: ../data/rc_gui.ui.h:55
msgid "1-Wire:"
msgstr "1-와이어:"

#: ../data/rc_gui.ui.h:56
msgid "Enable 1-wire peripheral interface"
msgstr "1-와이어 주변 장치 인터페이스 활성화"

#: ../data/rc_gui.ui.h:57
msgid "Remote GPIO:"
msgstr "원격 GPIO:"

#: ../data/rc_gui.ui.h:58
msgid "Enable remote access to GPIO pins"
msgstr "GPIO 핀 원격 액세스 활성화"

#: ../data/rc_gui.ui.h:59
msgid "Interfaces"
msgstr "인터페이스"

#: ../data/rc_gui.ui.h:60
msgid "O_verclock:"
msgstr "오버클록(_V)"

#: ../data/rc_gui.ui.h:61
msgid "Set the level of overclock to control performance"
msgstr "오버클록 수준을 설정하여 성능 제어"

#: ../data/rc_gui.ui.h:62
msgid "_GPU Memory:"
msgstr "_GPU 메모리:"

#: ../data/rc_gui.ui.h:63
msgid "Enter the amount of memory available to the GPU"
msgstr "GPU 사용할 메모리 값 입력"

#: ../data/rc_gui.ui.h:64
msgid "Overlay File System:"
msgstr "파일 시스템 오버레이:"

#: ../data/rc_gui.ui.h:65
msgid "Configure..."
msgstr "설정..."

#: ../data/rc_gui.ui.h:66
msgid ""
"Configure an overlay file system to protect data from being overwritten or "
"deleted"
msgstr "데이터를 덮어쓰거나 삭제하지 않도록 파일 시스템 오버레이 구성"

#: ../data/rc_gui.ui.h:67
msgid "Fan:"
msgstr "팬:"

#: ../data/rc_gui.ui.h:68
msgid "Enable a temperature-controlled fan on a GPIO pin"
msgstr "GPIO 핀에서 온도 제어 팬 활성화"

#: ../data/rc_gui.ui.h:69
msgid "Fan GPIO:"
msgstr "팬 GPIO:"

#: ../data/rc_gui.ui.h:71
msgid "Fan Temperature:"
msgstr "팬 온도:"

#: ../data/rc_gui.ui.h:73
msgid "Performance"
msgstr "퍼포먼스"

#: ../data/rc_gui.ui.h:74
msgid "Locale:"
msgstr "지역:"

#: ../data/rc_gui.ui.h:75
msgid "Set _Locale..."
msgstr "지역 설정(_L)..."

#: ../data/rc_gui.ui.h:76
msgid "Set internationalisation settings for units etc."
msgstr "국제화 설정을 지정합니다."

#: ../data/rc_gui.ui.h:77
msgid "Timezone:"
msgstr "시간대:"

#: ../data/rc_gui.ui.h:78
msgid "Set _Timezone..."
msgstr "시간대 설정(_T)..."

#: ../data/rc_gui.ui.h:79
msgid "Set the timezone to be used by the internal clock"
msgstr "시계에서 사용할 시간대 설정"

#: ../data/rc_gui.ui.h:80
msgid "Keyboard:"
msgstr "자판:"

#: ../data/rc_gui.ui.h:81
msgid "Set _Keyboard..."
msgstr "자판 설정(_K)..."

#: ../data/rc_gui.ui.h:82
msgid "Set international keyboard options"
msgstr "국제 자판 옵션 설정"

#: ../data/rc_gui.ui.h:83
msgid "WiFi Country:"
msgstr "WiFi 국가:"

#: ../data/rc_gui.ui.h:84
msgid "Set _WiFi Country..."
msgstr "_WiFi 국가를 설정..."

#: ../data/rc_gui.ui.h:85
msgid "Set WiFi country code"
msgstr "WiFi 국가 코드 설정"

#: ../data/rc_gui.ui.h:86
msgid "Localisation"
msgstr "현지화"

#: ../data/rc_gui.ui.h:87
msgid "_Cancel"
msgstr "취소(_C)"

#: ../data/rc_gui.ui.h:88
msgid "_OK"
msgstr "확인(_O)"

#: ../data/rc_gui.ui.h:89
msgid "Overlay File System"
msgstr "파일 시스템 오버레이"

#: ../data/rc_gui.ui.h:90
msgid "Overlay:"
msgstr "오버레이:"

#: ../data/rc_gui.ui.h:91
msgid "Enable a file system overlay; all changes will be lost on reboot"
msgstr "파일 시스템 오버레이 활성화; 재부팅 시 모든 변경 사항은 손실됨"

#: ../data/rc_gui.ui.h:92
msgid "Boot Partition:"
msgstr "부트 파티션:"

#: ../data/rc_gui.ui.h:93
msgid "Make the boot partition read-only"
msgstr "부트 파티션을 읽기 전용으로 만들기"

#: ../data/rc_gui.ui.h:94
msgid "Changes will not take effect until a reboot"
msgstr "변경 사항은 재부팅해야 적용됨"

#: ../data/rc_gui.ui.h:95
msgid "Change Password"
msgstr "비밀번호 변경"

#: ../data/rc_gui.ui.h:96
msgid "Enter new password:"
msgstr "새 비밀번호 입력:"

#: ../data/rc_gui.ui.h:97
msgid "Confirm new password:"
msgstr "새 비밀번호 확인:"

#: ../data/rc_gui.ui.h:98
msgid "Set Resolution"
msgstr "해상도 설정"

#: ../data/rc_gui.ui.h:99
msgid "Timezone"
msgstr "시간대"

#: ../data/rc_gui.ui.h:100
msgid "Area:"
msgstr "지역:"

#: ../data/rc_gui.ui.h:101
msgid "Location:"
msgstr "위치:"

#: ../data/rc_gui.ui.h:102
msgid "WiFi Country Code"
msgstr "WiFi 국가 코드"

#: ../data/rc_gui.desktop.in.h:2
msgid "Configure Raspberry Pi system"
msgstr "라즈베리 파이 시스템 설정"

#: ../data/pwdrcg.sh:6
msgid "Password Required"
msgstr "비밀번호 필요"

msgid "Disable shell and kernel messages on the serial connection"
msgstr "시리얼 연결에서 쉘과 커널 메시지 비활성화"

msgid "Login as user 'pi'"
msgstr "사용자 'pi'로 로그인"

msgid "Disabled"
msgstr "비활성됨"

msgid "Prompt for password at boot"
msgstr "부팅 시 비밀번호 입력"

msgid "Wait for network"
msgstr "네트워크 대기"

msgid "Do not wait"
msgstr "대기하지 않음"

msgid "Do not wait for network connection during boot"
msgstr "부팅할 때는 대기하지 않음"

msgid "Enable"
msgstr "활성화"

msgid "Disable"
msgstr "비활성화"

msgid "Show text messages at boot"
msgstr "부팅할 때 텍스트 메시지 표시"

msgid "Activity"
msgstr "활동"

msgid "Constant"
msgstr "지속"

msgid "Do not flash the power LED"
msgstr "전원 LED 끄기"

msgid "Disable overscan to hide black outline on screen"
msgstr "오버스캔을 비활성화하여 화면의 검은색 테두리 숨기기"

msgid "Disable pixel doubling for standard resolution screens"
msgstr "표준 해상도에서 픽셀 더블링 비활성화"

msgid "Never blank the screen"
msgstr "스크린을 비우지 않음"

msgid "Disable remote access to this Pi via SSH"
msgstr "SSH 원격 액세스 비활성화"

msgid "Disable remote access to this Pi using RealVNC"
msgstr "RealVNC 원격 액세스 비활성화"

msgid "Disable the automatic loading of the SPI kernel module"
msgstr "SPI 커널 모듈 자동 로드 비활성화"

msgid "Disable the automatic loading of the I2C kernel module"
msgstr "I2C 커널 모듈 자동 로드 비활성화"

msgid "Disable the serial port over the GPIO pins"
msgstr "GPIO 핀을 통한 시리얼 포트 활성화"

msgid "Disable 1-wire peripheral interface"
msgstr "1-와이어 주변 장치 인터페이스 비활성화"

msgid "Disable remote access to GPIO pins"
msgstr "GPIO 핀 원격 액세스 비활성화"

msgid "Disable GPIO fan"
msgstr "GPIO 팬 비활성화"

msgid "Enabled"
msgstr "활성됨"

msgid "Disable a file system overlay; changes will be saved to the SD card"
msgstr "파일 시스템 오버레이 비활성화; 변경 사항은 SD 카드에 저장됨"

msgid "Read-only"
msgstr "읽기 전용"

msgid "Read-write"
msgstr "읽기 및 쓰기"

msgid "Make the boot partition writable"
msgstr "부트 파티션을 쓰기 가능으로 만들기"
